<resources>
    <string name="app_name">Rakib</string>
    <string name="head_news">বাংলাদেশিদের জন্য ই-ভিসা</string>
    <string name="news_name">চট্টগ্রাম: বিএনপির ভাইস চেয়ারম্যান আবদুল্লাহ আল নোমান বলেছেন, বিশ্বের উন্নত দেশগুলো প্রতিবছর শ্রমিকদের বেতন বাড়িয়ে সমস্যার সমাধান করে। কিন্তু বাংলাদেশসহ উন্নয়নশীল দেশগুলো শ্রমিকদের আট ঘণ্টা শ্রমের দাবি এখনো পূরণ করে পারেনি।

তাই আন্দোলনের মাধ্যমেই শ্রমিকদের ৮ ঘণ্টা শ্রমের দাবি আদায় করতে হবে।
সোমবার (১ মে) বিকেলে কাজীর দেউড়ি নাসিমন ভবনের দলীয় কার্যালয়ের সামনে মহান মে দিবস উপলক্ষে চট্টগ্রাম বিভাগীয় শ্রমিক দলের কেন্দ্র ঘোষিত র‍্যালী ও শ্রমিক সমাবেশে প্রধান অতিথির বক্তব্যে এসব কথা বলেন।

আবদুল্লাহ আল নোমান বলেন, নিত্যপ্রয়োজনীয় দ্রব্যের মূল্যবৃদ্ধি জনগণকে বিভীষিকাময় পরিস্থিতির দিকে ঠেলে দিয়েছে। শ্রমজীবী মানুষ আজ পরিবার পরিজন নিয়ে দিশেহারা। তাই নির্দলীয় নিরপেক্ষ সরকারের দাবি আদায় করতে হবে।

বিশেষ অতিথির বক্তব্যে মাহবুবের রহমান শামীম বলেন, জনগণ প্রস্তুত হয়ে রাস্তায় নেমে গেছে। আমরা জীবন দিয়ে হলেও এই সরকারের পতন ঘটিয়ে ছাড়বো।

বিশেষ অতিথির বক্তব্য ডা. শাহাদাত হো‌সেন ব‌লেন, আজ‌কের শ্রমিক সমা‌বেশ প্রমাণ ক‌রেছে চট্টগ্রাম সরকা‌রের পত‌ন আন্দোলনের জন‌্য প্রস্তুত । ভো‌টের অ‌ধিকার প্রতিষ্ঠায় সবাইকে রাজপথে থাকতে হবে।  </string>

    <string name="visa">
       বাংলাদেশের নাগরিকদের জন্য ই-ভিসা চালু করেছে সৌদি আরব। এর ফলে এখন থেকে সৌদি আরবে যেতে আর স্টিকার ভিসার প্রয়োজন হবে নসোমবার (১ মে) দুপুরে ঢাকাস্থ সৌদি দূতাবাসে এই ই-ভিসার আনুষ্ঠানিক উদ্বোধন করা হয়।অনুষ্ঠা‌নে ঢাকায় নিযুক্ত সৌদি রাষ্ট্রদূত ঈসা বিন ইউসুফ আল দুহাইলান বলেন, বাংলাদেশের নাগরিকরা আজ থেকে ই-ভিসা নিয়ে সৌদি আরব যেতে পারবেন। আজ একটি ঐতিহাসিক দিন। আর স্টিকার ভিসার প্রয়োজন হবে না।

       রাষ্ট্রদূত ব‌লেন, আগে বাংলাদেশিদের শুধুমাত্র ওমরাহর জন্য ই-ভিসা চালু ছিল। তবে এখন থেকে সব ধরনের ভিসার ক্ষেত্রে ই-ভিসা নেওয়া যাবে।এক প্রশ্নের উত্তরে সৌদি রাষ্ট্রদূত বলেন, সুদান থেকে ১০০টি দেশের ৬ হাজার নাগরিককে সৌদি আরব উদ্ধার করেছে। বাংলাদেশের নাগরিকদেরও উদ্ধার করে নিয়ে আসা হয়েছে। সুদান থেকে এসে যে কেউ সৌদি আরবে আশ্রয় নিতে পারবেন। আমরা এক্ষেত্রে স্বাগত জানাই।অনুষ্ঠানে জানানো হয়, সৌদি আরবে ভিজিটের জন্যও বাংলাদেশিরা ই-ভিসা নিতে পারবেন। তবে সেক্ষেত্রে যুক্তরাষ্ট্র, যুক্তরাজ্য বা সেনজেন ভিসা থাকতে হবে।

    </string>
</resources>